+++
title = "Конгресс МАК &#8212; ход заседания"
date = 2009-11-15T12:40:55
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/post_10080/"
permalink = "/post_10080/"
categories = [ "Правление и комиссии",]
slug = "kongress-mak-khod-zasedaniia"
aliases = [ "/post_10080", "/post_10080",]
type = "post"
tags = []
+++

В 11.24 началось заседание Конгресса. Зарегистрированы 68 делегатов, в зале присутствуют 67.



Президиум - прежний состав Правления и Ревизионной комиссии.



Ведет заседание Андрей Козлов.



В 11:46 начал обсуждаться вопрос о том, как вести подсчет голосов и что такое большинство. Текущий регламент таков: решения Конгресса должны быть приняты большинством от числа делегатов, имеющих право голоса (96), процедурные решения принимаются большинством от числа делегатов, присутствующих на заседании (сейчас вроде уже 69).



12:34 после перерыва - голосование по повестке дня. Повестка дня утверждена в таком виде:



  1. Доклад президента МАК (20 минут)



  2. Доклад ревизионной комиссии (5 минут)



(прения после двух докладов - совместные, по 5 минут на выступление)



  1. Доклад представителя интернет-клуба К. А. Кнопа &#8220;О некоторых вопросах этики&#8221; (5 минут).



  2. Выборы Правления.



В 12:44 Наталия Ивановна начала доклад с поздравления делегатам с 20-летием МАК. Далее она сказала, что первые полтора часа Конгресса продемонстрировали несерьезность и неуважение одних делегатов к другим. После этого она изложила своё видение состава МАК, расширения МАК, участия в турнирах по &#8220;Что? Где?Когда?&#8221; преимущественно команд из клубов-членов МАК. Рассказала о конфликтах, возникающих преимущественно в маленьких городах, когда одновременно несколько клубов обращаются в местные администрации с просьбой о выделении средств: в первую очередь, **безусловно**, деньги выделяются для членов МАК.



Наталия Ивановна сказала, что сами клубы мало пользуются поддержкой МАК, которую они легко могли бы от руководства получить. Она заявила о готовности выдавать сертификаты, в частности детским тренерам, если им это может быть полезно. Упомянула ту поддержку, которую оказывала и оказывает, например, по просьбам Леонида Климовича. &#8220;Любые проблемы, - говорит Н. И., -решаются прежде всего по инициативе снизу&#8221;.



Очень резко возразила против недовольства работой Правления. &#8220;Всем членам Правления, отработавшим последние четыре года, вы должны сделать низкий поклон&#8221;. Далее она описала персональный вклад Бориса Крюка, Александра Рубина, Александра Друзя, Дмитрия Соловьёва, Якова Зайдельмана, Евгения Алексеева, Максима Поташева, Андрея Козлова, Константина Алдохина&#8230; Выразила недоумение повышенной агрессивностью в организации и внутри Правления тоже&#8230;



&#8220;Да, я свадебный генерал, который готов оказать вам помощь. И в любой организации будет свой свадебный генерал! Если я не понимаю и не знаю ситуации, то я хочу, чтобы в Правлении были люди, которым я доверяю&#8221;.



Продолжение разговора о работе членов Правления: Леонид Черненко, Елена Кисленкова, Владимир Белкин.



В заключение выступления Наталия Ивановна сформулировала пункты, которые она предложила назвать декларацией МАК.



**Декларация МАК** 



  1. Клубы МАК должны стать центрами интеллекта, культуры, знаний в любом городе, любом поселке, любой стране.

  2. Члены клубов и члены ассоциации должны служить примерами высоких морально-этических принципов во взаимоотношениях с любыми людьми.

  3. Клубы должны демонстрировать примеры честной игры и непримиримо относиться к любым проявлениям игры нечестной (с учётом пункта номер 2).

  4. Не ущемляя ни в коем случае интересов других стран и других языков, клубы ЧГК должны способствовать поддержанию русского языка в различных странах.

  5. &#8220;Клянусь не запятнать имя &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. В 13:17 было сообщено, что доклада Ревизионной комиссии не будет из-за отсутствия на заседании её председателя Андрея Кузьмина. В 13:18 объявлен десятиминутный перерыв.



13:30. В прениях записалось 13 человек, - председательствующий назвал это число &#8220;предельным&#8221;.



13:31. А. А. Козлов выдвинул в список для голосования всех присутствующих.



Самоотводы: Максим Поташев, Дмитрий Соловьёв, Ровшан Аскеров, Дарья Бер, Илья Бер, Татьяна Лещенко, Сергей Козлов, Михаил Локшин, Дмитрий Петров, Анжелика Трофимова, Андрей Волыхов, Евгений Сухарь, Руфат Иманов, Максим Сидоров, Нина Анашина, Дмитрий Гевель, Саша Брутер, Вера Рабина, Виктор Плотников, Сергей Хватиков, Ирина Юдакова, Наталия Прохорова, Вугар Зейналов, Евгений Пашковский, Коба Пипия, Сергей Виватенко, Михаил Левандовский, Елена Кисленкова, Наталия Стеценко, Андрей Козлов, Евгений Алексеев, Балаш Касумов, чуть позднее - Борис Крюк.



Добавлены: Дмитрий Борок, Ольга Цейтлин, Константин Бриф, Александр Коробейников, Алекс Покрас.



Повторно в список выдвинуты: Алексеев, Аскеров, Стеценко, Поташев, Крюк.



15:32 - руководителем комиссии по подготовке решения Конгресса избран Евгений Алексеев.



Далее начались выступления в прениях по докладу Президента.



16:30 Выступили М. Поташев, Д. Башук, С. Виватенко, Г. Жарков, Л. Черненко, В. Белкин, Н. Анашина. Объявлен перерыв на 15 минут. После него - выступление Ильи Тальянского.



16:46. Выступили Илья Тальянский, Виктор Байрак, Александр Друзь, Андрей Козлов. Далее - короткая заключительная речь Наталии Стеценко (ответы на некоторые прозвучавшие вопросы), выступление Дмитрия Смирнова (заявка которого на выступление вроде бы просто потерялась), - и ещё один перерыв (17:38).



В комиссию по подсчёту бюллетеней избираются Максим Поташев, Дмитрий Соловьёв и (для технической поддержки) Антон Меденников.



В этом перерыве делегатам розданы бюллетени, и до продолжения заседания они должны их сдать (бросить в ящик, являющийся неким подобием голосовательной урны).



После перерыва - доклад К. Кнопа &#8220;О некоторых вопросах этики&#8221;. Прения по этому вопросу решено не открывать, и после непродолжительных дебатов Конгресс принимает по нему решение, предложенное Дмитрием Белявским: создать дисциплинарную комиссию Правления МАК, которая будет рассматривать вопросы нечестной игры.



Долгий перерыв, поскольку не были готовы ни проект постановления Конгресса, ни результаты подсчёта голосов.



19.30 - Наталия Ивановна Стеценко сообщает, что в 20.00 охрана должна закрыть здание. Кроме того, некоторые делегаты покидают заседание и уходят на свои поезда и автобусы&#8230;



19.31 - прочитана и принята преамбула решения конгресса.



19.32 - предложение Стеценко: по всем пунктам, которые были перечислены, Правление должно ознакомиться с ними, выработать план своей работы и  довести до сведения клубов, какие из них будут реализовываться Правлением&#8230;



19.33 Максим Поташев оглашает результаты 1 тура голосования. Роздано 68 бюллетеней, собрано 68, действительно 68. Проходят те кандидаты, которые набрали 35 и более голосов.



56 - Белкин

  

54 - Черненко

  

51 - Стеценко

  

43 - Козлов

  

40 - Абрамов

  

38 - Башук

  

37 - Крюк

  

36 - Друзь

  

35 - Губанов 



Зачитывается также список &#8220;под чертой&#8221;:



34 - Тальянский

  

32 - Алексеев

  

32 - Кноп

  

30 - Рубин

  

30 - Борок

  

30 - Забавский

  

26 - Алдохин

  

25 - Немучинский

  

24 - Бахарев 



19.37. А. А. Козлов предлагает поручить правлению руководствоваться в дальнейшей работе положениями, изложенными в проекте&#8230; После пересчёта числа присутствующих происходит еще одно голосование. За преамбулу - 43 голоса из 59. За признание работы Правления удовлетворительной - 37 из 59.



19:38 - начат второй тур голосования.

  

19:46 - закончен второй тур голосования. 



19:48 - оглашение победителей Премий МАК по номинациям:



Тренер года - Нина Анашина

  

Турнир года - &#8220;Благородный Дон&#8221;, Ростов-на-Дону

  

Детско-юношеский турнир года - &#8220;Встречи на Ловати&#8221;, Великие Луки

  

Клуб года - &#8220;Аэробрейн&#8221;, Санкт-Петербург

  

Человек года - Борис Вейцман, Вашингтон

  

Вопрос года - Дальтонизм, Владимир Островский (Киев), редакторы турнира Леденев, Палатник, Николенко (с этого года премия за лучший вопрос достаётся и автору, и редактору (-ам)). 



Премией им. Ворошилова награждается Дмитрий Соловьёв.



Объявляется короткий перерыв на второй тур голосования, в котором предстоит выбрать до 6 членов правления (в списке оставлены 9 человек).



19:58 - в зале 58 человек. А. А. Козлов вспоминает, что решения Конгресса уже не являются процедурными, и для их принятия требуется не большинство от присутствующих, а 49 голосов. Поэтому оба пункта переголосовываются. За преамбулу - 55 голосов. За признание работы правления удовлетворительной - 31 (решение не принято). Отдельно голосуется и признание работы неудовлетворительной - 9 голосов.



20.02. Максим Поташев оглашает итоги второго тура голосования. 63-63-63



40 - Тальянский

  

39 - Алексеев

  

35 - Борок

  

34 - Кноп 



Далее - без объявления фамилий - 29, 28, 27, 26, 26 голосов.



Третий тур голосования проходит открыто. Необходимо выбрать двоих из пяти оставленных для голосования делегатов. Каждый делегат просто называет не более двух фамилий. Итоги (пересчитываются независимо минимум тремя &#8220;счётчиками&#8221;): Забавский  и Немучинский - по 28, Рубин - 24, Бахарев  12, Алдохин - 11. Таким образом, двумя последними членами Правления избраны Павел Забавский и Роман Немучинский.



20.10 Объявляется голосование по кандидатурам в Президенты МАК. Выдвинуты Н. Стеценко, В. Белкин, Д. Борок. В. Белкин (очно) и Д. Борок (по телефону) взяли самоотвод.



Выдвинуты также кандидаты в ревизионную комиссию. Самоотводы взяли Рубин, Бахарев, Локшин, Поташев. Остались в списке: Виватенко, Теймуразов, Ленский, Сидоров, Бер. Запущено открытое голосование. Всего: 53 делегата.



Виватенко 37

  

Теймуразов 30

  

Бер: 29

  

Сидоров: 23

  

Ленский: 17 



20.23 Открытое голосование по кандидатуре президента МАК.



Стеценко Наталия Ивановна - 48 голосов.

  

Против - 2

  

Воздержался - 2 



20.25 Поступило сообщение о самоотводе Борока из состава Правления МАК. Необходимо доизбрать ещё одного члена Правления.



Новый подсчёт (всего 52 делегата).



В список для голосования включён 1 человек - Александр Рубин. За: 41.



20.27. Выборы завершены. Итоговый состав Правления МАК:



Правление:



Белкин

  

Черненко

  

Стеценко

  

Козлов

  

Абрамов

  

Башук

  

Крюк

  

Друзь

  

Губанов

  

Тальянский

  

Алексеев

  

Кноп

  

Забавский

  

Немучинский

  

Рубин 



Продолжается обсуждение решения Конгресса.



Козлов: поручить Правлению изучить предложения, изложенные в проекте, подготовленном Комиссией, и принять к своей работе те пункты, которые Правление сочтёт целесообразным.



На основании предложений Конгресса составить план работы Правления на 4 года.



Белкин: все пункты принимаются при условии, что в Правлении найдётся человек, готовый это делать.



Некоторое время обсуждается, что пункт 3 предложенного решения нельзя перекладывать на Правление, ибо принять его может только Конгресс. Козлов объясняет, что шансов принять такой пункт при нынешней численности делегатов все равно нет, а если его не принять, то получится, что решение Правления отменить в принципе невозможно. По этому поводу с разъяснениями выступают Елена Кисленкова (один из авторов текста проекта), Максим Поташев (по чьему предложению этот пункт внесен в проект), Наталия Стеценко.



20:41 Зал покидают Балаш Касумов и Ровшан Аскеров. Кворума больше нет и не будет. Проект решения Конгресса оказался не принят. Ведущий поздравляет всех делегатов с 20-летием МАК и объявляет Конгресс закрытым.



После Конгресса назначается заседание нового состава Правления.